# django 2k 11-100

Для работы с проектом нужно установить [python](http://python.org) и
[poetry](https://python-poetry.org/).

- `docker-compose up -d` - поднять PostgreSQL с помощью Docker
- `poetry shell` - вход в виртуальное окружение
- `poetry install` - установка зависимостей
- `python src/manage.py migrate` - выполнить миграции
- `python src/manage.py runserver` - запуск сервера для разработки на http://localhost:8000
- `./deploy/celery_start.sh` - запуск воркеров celery
- `pre-commit install` - установить pre commit hook
- `pre-commit run -a` - запуск линтеров вручную
- `pytest` - запустить автоматические тесты

Для того, чтобы узнать расположение интерпретатора для настройки в PyCharm, 
можно выполнить команду `poetry env info -p`.

## Запуск фронтенда

- `cd src/web/static/web/notes-frontend` - перейти в папку фронтенда
- `npm ci` - установить зависимости
- `npm run watch` - сборка для разработки
- `npm run build` - сборка для продакшена
